# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) Copyright (c) 2011, The DART development contributors
# This file is distributed under the same license as the DART: Dynamic
# Animation and Robotics Toolkit package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DART: Dynamic Animation and Robotics Toolkit 7.0.0-alpha0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-02-25 17:49-0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.11.0\n"

#: ../../build.rst:4 5164d48a77c740138998f2cd265969d9
msgid "Building DART"
msgstr "DART 빌드하기"

#: ../../build.rst:6 e83ddd3de679449a8f9a791edddc9ef8
msgid ""
"This guide describes how to build DART, a C++ library for robotics and "
"motion planning, using CMake. DART also has Python bindings, called dartpy, "
"which will be covered in a separate section."
msgstr ""
"이 가이드는 CMake를 사용하여 로봇 공학 및 모션 플래닝을 위한 C++ 라이브러리인 DART를 빌드하는 방법에 대해 설명합니다. "
"DART에는 dartpy라는 Python 바인딩도 있으며, 별도의 섹션에서 다룰 것입니다."

#: ../../build.rst:11 4aa6a4d7f05f491c873404fc51d39f3b
msgid "Supported Environments"
msgstr "지원되는 환경"

#: ../../build.rst:13 e153fba7620641aaa08554d9fdf4456b
msgid "DART is supported on the following operating systems and compilers:"
msgstr "DART는 다음 운영 체제와 컴파일러에서 지원됩니다:"

#: ../../build.rst:16 eecd6e09e570457dabd3295062019a29
msgid "Operating System"
msgstr "운영 체제"

#: ../../build.rst:16 f15f22ee5d244ebf8eebd7e356abdd0d
msgid "Compiler"
msgstr "컴파일러"

#: ../../build.rst:18 e0ff061c1eb34f508f7ee29f4797657f
msgid "Ubuntu 22.04 or later"
msgstr "우분투 22.04 이상"

#: ../../build.rst:18 4b8b2f5b75664140bdcfc914fe0c2340
msgid "GCC 11.2 or later"
msgstr "GCC 11.2 이상"

#: ../../build.rst:20 7bb766abc1e04800890a4e96e779dfff
msgid "Windows 2022 or later"
msgstr "윈도우즈 2022 이상"

#: ../../build.rst:20 b02ac10d67b1423b84ff6fcacdd3469f
msgid "Visual Studio 2022"
msgstr "비주얼 스튜디오 2022"

#: ../../build.rst:22 92f35b5450ec4d2f9df9432b4a3edb23
msgid "macOS 13 or later"
msgstr "맥OS 13 이상"

#: ../../build.rst:22 c5db38b7ebbd4b118bd34ef06a21f28c
msgid "Clang 13 or later"
msgstr "Clang 13 이상"

#: ../../build.rst:26 a31b4502220548f691a50ad56baa2c2d
msgid "Prerequisites"
msgstr "사전 요구 사항"

#: ../../build.rst:28 ec77ab32d455427591a897401311bf6c
msgid ""
"Before you can build DART, you'll need to install the required and optional "
"dependencies. The required dependencies are the minimum set of dependencies "
"needed to build DART, while the optional dependencies enable additional "
"features in DART."
msgstr ""
"DART를 구축하려면 먼저 필수 종속성과 선택적 종속성을 설치해야 합니다. 필수 종속성은 DART를 구축하는 데 필요한 최소 종속성 "
"세트이며, 선택적 종속성은 DART에서 추가 기능을 활성화합니다."

#: ../../build.rst:33 536cad76168d4d74889c6760e0cc8f0d
msgid ""
"The steps for installing dependencies may vary depending on your operating "
"system and package manager. Below, we provide instructions for installing "
"the required and optional dependencies on Ubuntu, macOS, and Windows, as "
"well as some experimental guidance for other platforms."
msgstr ""
"종속성을 설치하는 단계는 운영 체제 및 패키지 관리자에 따라 다를 수 있습니다. 아래에서는 Ubuntu, macOS 및 Windows에 "
"필수 및 선택적 종속성을 설치하기 위한 지침과 기타 플랫폼에 대한 몇 가지 실험적 지침을 제공합니다."

#: ../../build.rst:40 c3636c1beb8d4d8a8e9dc4d5122ae106
msgid ""
"Please note that the dependencies and installation steps are subject to "
"change, so we encourage you to report any issues you encounter and "
"contribute to keeping the instructions up-to-date for the community. By "
"working together, we can help ensure that the DART documentation is accurate"
" and helpful for everyone who uses it."
msgstr ""
"종속성 및 설치 단계는 변경될 수 있으므로, 발생한 문제를 보고하고 커뮤니티의 지침을 최신 상태로 유지하는 데 기여하는 것이 좋습니다. "
"우리는 함께 협력함으로써 DART 문서를 사용하는 모든 사람에게 정확하고 유용한 문서가 되도록 도울 수 있습니다."

#: ../../build.rst:47 7be1dec540204d9fa3ba4fdc2689ae0f
msgid "Ubuntu"
msgstr "우분투"

#: ../../build.rst:49 04234ef1b1764fd4a5563c068ffb122a
msgid ""
"The dependencies for Ubuntu can be installed using the ``apt`` package "
"manager. The following command will install the required dependencies:"
msgstr ""
"Ubuntu에 대한 종속성은 ``apt`` 패키지 관리자를 사용하여 설치할 수 있습니다. 다음 명령은 필수 종속성을 설치합니다."

#: ../../build.rst:58 ../../build.rst:79 ../../build.rst:97
#: ../../build.rst:115 574a3b1964574904af682a0bcaff817b
#: 7f2abc44442440ef9e6a15460161f84b 9506842cd19e4797ac8723e71993beba
#: a5cb39a14e98495bae89e4f3a46b1eca
msgid "The following command will install the optional dependencies:"
msgstr "다음 명령은 선택적 종속성을 설치합니다:"

#: ../../build.rst:70 604d4bcf2baf44a9ae40464b45f0d157
msgid "macOS"
msgstr "macOS"

#: ../../build.rst:72 1f8d9ca63fe745aeb3915461336db553
msgid ""
"The dependencies for macOS can be installed using the ``brew`` package "
"manager. The following command will install the required dependencies:"
msgstr ""
"macOS에 대한 종속성은 ``brew`` 패키지 관리자를 사용하여 설치할 수 있습니다. 다음 명령은 필수 종속성을 설치합니다."

#: ../../build.rst:88 0dcecc2d5b6d4bd0a56b6725f919177d
msgid "Windows"
msgstr "윈도우"

#: ../../build.rst:90 f3a731c507e346ab8be7d6561a78f82a
msgid ""
"The dependencies for Windows can be installed using the ``vcpkg`` package "
"manager. The following command will install the required dependencies:"
msgstr ""
"Windows용 종속성은 ``vcpkg`` 패키지 관리자를 사용하여 설치할 수 있습니다. 다음 명령은 필수 종속성을 설치합니다."

#: ../../build.rst:106 30a2b2f5702547bab62ef54d0d0129af
msgid "Arch Linux (experimental)"
msgstr "아치 리눅스(실험용)"

#: ../../build.rst:108 a8cebd3014f9452ca864b9091333ff53
msgid ""
"The dependencies for Arch Linux can be installed using the ``yay`` package "
"manager. The following command will install the required dependencies:"
msgstr ""
"Arch Linux의 종속성은 ``yay`` 패키지 관리자를 사용하여 설치할 수 있습니다. 다음 명령은 필수 종속성을 설치합니다."

#: ../../build.rst:125 ff9dab84843c41298ae36ff304c477ff
msgid "FreeBSD (experimental)"
msgstr "FreeBSD(실험적)"

#: ../../build.rst:127 ../../build.rst:197 ../../build.rst:285
#: 4d796c763f32455c9086080319866cf3 71614fc1f3d3496a8010dec92a8c369e
#: c698e81cb8074c579fc7c00361b974dd
msgid "TODO"
msgstr "TODO"

#: ../../build.rst:130 7c6c8d95877042eb8d7bdf6090feed75
msgid "Clone the DART Repository"
msgstr "DART 저장소 복제"

#: ../../build.rst:132 857253e5d0bf460c80b5d4ebb68026be
msgid ""
"To get started with building DART, you'll need to clone the DART repository."
" Here's how to do it:"
msgstr "DART 구축을 시작하려면 DART 저장소를 복제해야 합니다. 수행 방법은 다음과 같습니다."

#: ../../build.rst:135 c886b1b21a024c9d87e444e79cb53f3c
msgid ""
"Clone the DART repository by running the following command in your terminal:"
msgstr "터미널에서 다음 명령어를 실행하여 DART 저장소를 복제합니다."

#: ../../build.rst:141 644341f6070e446990b99c87e005591b
msgid ""
"(Optional) If you want to build a specific version of DART, you can checkout"
" a specific branch, tag, or commit."
msgstr "(선택사항) 특정 버전의 DART를 구축하려는 경우 특정 분기, 태그 또는 커밋을 체크아웃할 수 있습니다."

#: ../../build.rst:150 23704ae0e8f44670a8e48f36bd0272e1
msgid ""
"Please note that the DART repository is actively maintained, so there may be"
" changes and updates to the repository over time. To get the latest "
"information, we recommend referring to the DART GitHub repository."
msgstr ""
"DART 저장소는 적극적으로 유지관리되므로 시간이 지남에 따라 저장소가 변경되고 업데이트될 수 있습니다. 최신 정보를 얻으려면 DART "
"GitHub 저장소를 참조하는 것이 좋습니다."

#: ../../build.rst:155 6500a417e1fe41c48c0c0f81aa3ec4b2
msgid "Build Configuration"
msgstr "빌드 구성"

#: ../../build.rst:157 e13cfa35427b45cd8e0d4d43ef6870b5
msgid ""
"DART uses CMake as its build system. CMake is a powerful tool that generates"
" build files for a variety of build systems, including Makefiles, Visual "
"Studio projects, and Xcode projects. For more information about available "
"generators, we recommend referring to the `CMake documentation "
"<https://cmake.org/cmake/help/latest/manual/cmake-generators.7.html>`_."
msgstr ""
"DART는 빌드 시스템으로 CMake를 사용합니다. CMake는 Makefile, Visual Studio 프로젝트, Xcode "
"프로젝트를 포함한 다양한 빌드 시스템용 빌드 파일을 생성하는 강력한 도구입니다. 사용 가능한 생성기에 대한 자세한 내용은 `CMake "
"문서<https://cmake.org/cmake/help/latest/manual/cmake-generators.7.html>`_를 "
"참조하는 것이 좋습니다."

#: ../../build.rst:163 4bd97656bcf54a9eb60b0a1d38932f31
msgid ""
"To configure the build, you'll need to create a build directory and run "
"CMake from that directory. Here's how to do it:"
msgstr "빌드를 구성하려면 빌드 디렉터리를 만든 뒤 해당 디렉터리에서 CMake를 실행해야 합니다. 방법은 다음과 같습니다:"

#: ../../build.rst:166 aa05d83ba3c64f5eaccffac5124253e5
msgid ""
"Create a build directory by running the following command in your terminal:"
msgstr "터미널에서 다음 명령을 실행하여 빌드 디렉터리를 만듭니다."

#: ../../build.rst:172 ../../build.rst:225 00660f238f3c4eed888a553d97ef5a2f
#: aeee841f26864615b7e20108a91c94d9
msgid "Change into the build directory by running the following command:"
msgstr "다음 명령을 실행하여 빌드 디렉터리로 변경합니다."

#: ../../build.rst:178 a01a61fcdcb5426fac053071cee8140b
msgid "Run CMake from the build directory by running the following command:"
msgstr "다음 명령을 실행하여 빌드 디렉터리에서 CMake를 실행합니다."

#: ../../build.rst:184 c5e5f0ca68cb410da32ecd73f1709268
msgid ""
"If you want to configure the build, you can pass additional options to "
"CMake. For example, you can specify the build type by passing the "
"``-DCMAKE_BUILD_TYPE`` option. DART provides a number of CMake options that "
"allow you to customize the build process. Here are some of the most "
"important options:"
msgstr ""
"빌드를 구성하려면 CMake에 추가 옵션을 전달할 수 있습니다. 예를 들어 ``-DCMAKE_BUILD_TYPE`` 옵션을 전달하여 빌드"
" 유형을 지정할 수 있습니다. DART는 빌드 프로세스를 맞춤설정할 수 있는 다양한 CMake 옵션을 제공합니다. 가장 중요한 옵션은 "
"다음과 같습니다."

#: ../../build.rst:191 0b8d872299f14408888fb7687868026f
msgid "Option"
msgstr "옵션"

#: ../../build.rst:191 b3d8fbf1b3ed4eb8b5088ed7d48072c0
msgid "Default Value"
msgstr "기본값"

#: ../../build.rst:191 1bcc9d1a51764adaa7fad365c7c973fb
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../../build.rst:193 e3cfa6f9689d4f98aec54f49fe8e7089
msgid "CMAKE_BUILD_TYPE"
msgstr "CMAKE_BUILD_TYPE"

#: ../../build.rst:193 02a0152e09c749f0b2fc494c1dd678c0
msgid "Release"
msgstr "풀어 주다"

#: ../../build.rst:193 6d41cfdff7464edd89e92fdbe80a0c0f
msgid "Specifies the build type."
msgstr "빌드 타입을 지정합니다."

#: ../../build.rst:195 6af101acb0484a319171b23bb59282d4
msgid "DART_ENABLE_SIMD"
msgstr "DART_ENABLE_SIMD"

#: ../../build.rst:195 3a1bc12e58ed4f12be15d23895d47e58
msgid "ON"
msgstr "에"

#: ../../build.rst:195 768b97537e4f403cb9f8e5a13b8c5aaa
msgid "Enables use of SIMD instructions."
msgstr "SIMD 명령어 사용을 활성화합니다."

#: ../../build.rst:202 911d247c51744ad3841c9239e89094fd
msgid ""
"This list of options may not be exhaustive or up-to-date. Please refer to "
"the main CMakeLists.txt file in the DART repository to confirm the list of "
"available options. If you find any discrepancies or errors, please consider "
"submitting a pull request to update this document."
msgstr ""
"이 옵션 목록은 모두를 포함하거나 최신 상태가 아닐 수 있습니다. 사용 가능한 옵션 목록을 확인하려면 DART 리포지토리의 주요 "
"CMakeLists.txt 파일을 참조하십시오. 불일치나 오류가 발견되면 이 문서를 업데이트하기 위한 pull request를 제출하는 "
"것을 고려해 주십시오."

#: ../../build.rst:207 72530230010d448595262c0bc9c8e9d0
msgid ""
"Here are some example commands that you can use to configure the build on "
"different platforms with different generators:"
msgstr "다음은 다양한 생성기를 사용하여 다양한 플랫폼에서 빌드를 구성하는 데 사용할 수 있는 몇 가지 예제 명령입니다."

#: ../../build.rst:217 aceb0eef1be84314af6e9d2f97cb075f
msgid "Building DART from Command Line"
msgstr "명령줄에서 DART 구축"

#: ../../build.rst:219 f3cc5a08ce7d4c629d1fea176442454d
msgid ""
"Whether or not you configured the build for IDEs, you can still build DART "
"from the command line using CMake's unified build commands."
msgstr "IDE용 빌드 구성 여부에 관계없이 CMake의 통합 빌드 명령을 사용하여 명령줄에서 DART를 계속 빌드할 수 있습니다."

#: ../../build.rst:222 84cee8e719804fdbb07f76c7bb8846de
msgid ""
"To build DART from the command line, you'll need to run the build command "
"from the build directory. Here's how to do it:"
msgstr "명령줄에서 DART를 빌드하려면 빌드 디렉토리에서 빌드 명령을 실행해야 합니다. 수행 방법은 다음과 같습니다."

#: ../../build.rst:231 f6e3edd7de43438484fd65825c4ba3c6
msgid "Run the build command by running the following command:"
msgstr "다음 명령을 실행하여 빌드 명령을 수행합니다:"

#: ../../build.rst:237 6d80cf0b90164b2abc04b9564f64c6e1
msgid ""
"DART provides a number of CMake targets that you can use to build different "
"parts of the project. Here are some of the most important targets:"
msgstr ""
"DART는 프로젝트의 다양한 부분을 구축하는 데 사용할 수 있는 다양한 CMake 타겟을 제공합니다. 가장 중요한 목표는 다음과 "
"같습니다."

#: ../../build.rst:240 32842ed98df441cbafc1665401a225a1
msgid ""
"``ALL``: Builds all the targets in the project, including building tests, "
"examples, tutorials, and running tests."
msgstr "``ALL``: 테스트 빌드, 예제, 튜토리얼 및 테스트 실행을 포함하여 프로젝트의 모든 대상을 빌드합니다."

#: ../../build.rst:242 e54585121179483693f0e81f28acfa49
msgid "``all``: Builds core targets without tests, examples, and tutorials."
msgstr "``all``: 테스트, 예제, 튜토리얼 없이 핵심 타겟을 빌드합니다."

#: ../../build.rst:243 b956b60bfd1140ef8cadfb086acff848
msgid "``tests``: Builds all the tests."
msgstr "``tests``: 모든 테스트를 빌드합니다."

#: ../../build.rst:244 aed582fae22b4e6786bc7f92a91fbdfb
msgid "``test``: Runs tests (need to build tests first)."
msgstr "``test``: 테스트를 실행합니다(먼저 테스트를 빌드해야 함)."

#: ../../build.rst:245 1f5a44ef76c54ee2a5a73aee78f8bb79
msgid "``tests_and_run``: Builds and runs tests."
msgstr "``tests_and_run``: 테스트를 빌드하고 실행합니다."

#: ../../build.rst:246 d660eef031ae40d2a64b154f29f600da
msgid "``examples``: Builds all the examples."
msgstr "``examples``: 모든 예제를 빌드합니다."

#: ../../build.rst:247 07713439bea64b829b9c282f0e2de843
msgid "``tutorials``: Builds all the tutorials."
msgstr "``tutorials``: 모든 튜토리얼을 빌드합니다."

#: ../../build.rst:248 bb9926cee9b64a0abff655f82411b68f
msgid "``view_docs``: Builds the documentation and opens it in a web browser."
msgstr "``view_docs``: 문서를 작성하고 웹 브라우저에서 엽니다."

#: ../../build.rst:249 181bc145c6cb4595a071b3e66698cbf3
msgid "``install``: Installs the project."
msgstr "``install``: 프로젝트를 설치합니다."

#: ../../build.rst:250 9dd694fbc44040d9af98182b96a3880a
msgid ""
"``dartpy``: Builds the Python bindings (it's encouraged to build using pip "
"instead)."
msgstr "``dartpy``: Python 바인딩을 빌드합니다(대신 pip를 사용하여 빌드하는 것이 좋습니다)."

#: ../../build.rst:252 f0032171a5e64c0d95a9460610192538
msgid "``pytest``: Runs Python tests (building tests if necessary)."
msgstr "``pytest``: Python 테스트를 실행합니다(필요한 경우 테스트 구축)."

#: ../../build.rst:253 bc7d18f9400d4a169ebc12e39935327f
msgid "``coverage``: Runs tests and generates a coverage report."
msgstr "``coverage``: 테스트를 실행하고 커버리지 보고서를 생성합니다."

#: ../../build.rst:254 eb72852200ff4cd6b6039f42a382f461
msgid "``coverage_html``: Runs tests and generates an HTML coverage report."
msgstr "``coverage_html``: 테스트를 실행하고 HTML 커버리지 보고서를 생성합니다."

#: ../../build.rst:255 6289ceac3ab142b7a3062a59da734776
msgid ""
"``coverage_view``: Runs tests, generates an HTML coverage report, and opens "
"it in a web browser."
msgstr "``coverage_view``: 테스트를 실행하고, HTML 커버리지 보고서를 생성하고, 웹 브라우저에서 엽니다."

#: ../../build.rst:260 cccb5813411f4c199f7d974601eb90ce
msgid ""
"Please note that this list of targets may not be exhaustive or up-to-date. "
"To confirm the full list of available targets, we recommend referring to the"
" main CMakeLists.txt file in the DART repository. If you find any "
"discrepancies or errors, we encourage you to submit a pull request to update"
" this document and help keep the documentation up-to-date for the community."
msgstr ""
"이 대상 목록은 완전하지 않거나 최신 상태가 아닐 수 있습니다. 사용 가능한 대상의 전체 목록을 확인하려면 DART 저장소의 기본 "
"CMakeLists.txt 파일을 참조하는 것이 좋습니다. 불일치나 오류가 발견되면 풀 요청을 제출하여 이 문서를 업데이트하고 "
"커뮤니티에서 문서를 최신 상태로 유지하는 데 도움을 주는 것이 좋습니다."

#: ../../build.rst:268 f7957645c7cb41fea684fdf5668cbe03
msgid "Building DART from IDEs"
msgstr "IDE에서 DART 빌드하기"

#: ../../build.rst:270 03e227bba9c8480eb1a92fb62ceccd46
msgid ""
"If you configured the build for IDEs, you can build DART from the IDEs. This"
" section doesn't cover how to build DART from IDEs. Please refer to the IDEs"
" documentation for more information. However, it's always to welcome to "
"submit a pull request to update this document with instructions for your "
"favorite IDE!"
msgstr ""
"IDE용 빌드를 구성한 경우 IDE에서 DART를 빌드할 수 있습니다. 이 섹션에서는 IDE에서 DART를 구축하는 방법을 다루지 "
"않습니다. 자세한 내용은 IDE 설명서를 참조하세요. 그러나 즐겨 사용하는 IDE에 대한 지침으로 이 문서를 업데이트하려면 언제든지 "
"끌어오기 요청을 제출하는 것을 환영합니다!"

#: ../../build.rst:276 b26b3d84ab024f3097853d5c23f9bd0d
msgid "Building dartpy"
msgstr "dartpy 빌드하기"

#: ../../build.rst:278 f3fb2a26293e47fdb8ed4b6f4b7050f7
msgid ""
"In general, building dartpy from source is not necessary. The easiest way to"
" install dartpy is to use pip:"
msgstr ""
"일반적으로 소스에서 dartpy를 빌드할 필요는 없습니다. dartpy를 설치하는 가장 쉬운 방법은 pip를 사용하는 것입니다."
